<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>随笔 - 标签 - 菠菜眾長</title><link>https://lruihao.cn/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><description>随笔 - 标签 - 菠菜眾長</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>1024@lruihao.cn (Lruihao)</managingEditor><webMaster>1024@lruihao.cn (Lruihao)</webMaster><copyright>本站内容采用知识共享署名-非商业性使用 4.0（CC BY-NC 4.0）国际许可协议。</copyright><lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 20:44:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lruihao.cn/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>还乡</title><link>https://lruihao.cn/posts/renative/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 20:44:40 +0000</pubDate><author>Lruihao</author><guid>https://lruihao.cn/posts/renative/</guid><description><![CDATA[<blockquote>
<p>这不是英国作家哈代的《The Return of Native》, 而是我们这辈的父母所经历的常态。</p>
</blockquote>
<p>逢近年关，邻居家的王婶又在等她的儿子了。</p>
<p>她的儿子大抵有五年未曾回家了。记得去年，他同王婶说好了回家过年，王婶便从腊月二十直直地等到腊月三十，准备好一桌的年夜饭，最后却只是她一个人随便地扒拉了几口。</p>
<p>我尚且还记得那日，王婶与我母亲一同去河边处理鸡鸭，我也随了去。母亲同王婶说：“源子怎地还不回来？”王婶道：“许是买的车票晚了些，他早前和我说回家过年的，想来还在回来的路上。”</p>
<p>到晚上，万家灯火渐起，都说热热闹闹团圆饭，王婶家却格外冷清。王婶嫁过来时，家中便只有王叔一人，早些年，王叔随人去炸山取石，人也不幸被石头砸死，家中便只有王婶和她儿子二人。王源也知家中境况，自大学毕业后在外工作，至今，除了前年我暑假时回来过一次，其中便从未回来过。<br>
人倒是挺奋进，这些年，王婶家从小木屋变成了三层小洋房，家里也添置了许多家具和电器。王婶倒像一个门卫，守着这栋房子，看着这个家。</p>
<p>不过别家事总归别家事。</p>
<p>王婶是个十分随和的人，也常常和村里人打趣逗乐，常见她笑眼眯眯。一年到头，也唯有这“头”让她难展笑颜。<br>
“王婶子，源哥还没回来吗？”<br>
“快了，快了……”<br>
王婶又坐在门口，纳着新鞋，常常一纳就是一天。</p>
<p>我们常听到一个词——衣锦还乡，其实，于父母而言，他们所看重的从来都只是还乡。而所谓衣锦，不过是死要面子者拿来的托辞。衣锦若无，无便无罢，衣锦若有，有便有罢。<br>
衣锦随意，还乡就好。</p>
<p><em>戊戌年腊月廿七于家中。</em></p>]]></description></item><item><title>网站备案之旅</title><link>https://lruihao.cn/posts/beian/</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 23:16:26 +0000</pubDate><author>Lruihao</author><guid>https://lruihao.cn/posts/beian/</guid><description><![CDATA[<div class="details admonition success open">
    <div class="details-summary admonition-title">
      <i class="icon fa-solid fa-check-circle fa-fw" aria-hidden="true"></i>备案<i class="details-icon fa-solid fa-angle-right fa-fw" aria-hidden="true"></i>
    </div>
    <div class="details-content">
      <div class="admonition-content">经过时间长达 20 多天的备案之旅今天终于结束了，也闭馆了 20 多天，也按相关要求把 ICP 备案号和公安备案号加载了网站和博客底部。只是今天去岳塘分局签网络安全告知书的时候不小心把身份证落在那个办公室了。亏我走之前一秒还在提醒自己，唉！不过那个办公室的大姐姐挺好的，前面跟我说好星期一来，我还今天上午提前给她打了电话，她还下楼给我开办公楼楼道的门禁，还有我身份证落在那里她说先帮我收着，有时间再去拿！总之，这个姐姐的服务态度五星好评！手动@岳塘分局 B204 的姐姐。<br>
备案完成也算放下一块提着的石头，可以睡个好觉了！ZzZzzzz</div>
    </div>
  </div>]]></description></item><item><title>每一个优秀的人，都有一段沉默的时光</title><link>https://lruihao.cn/posts/mood/</link><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 21:11:25 +0000</pubDate><author>Lruihao</author><guid>https://lruihao.cn/posts/mood/</guid><description><![CDATA[<blockquote>
<p>手机便签里保存的一段话，也记不得在哪看到的了。</p>
</blockquote>
<p>每一个优秀的人，都有一段沉默的时光，是那一段时光，不抱怨不诉苦，最后渡过了这段感动自己的日子。<br>
什么都还没有，所以没有卖弄的资格。如果有了什么，就没有卖弄的必要。</p>
<p>人生的每一笔经历，都在书写你的简历。多做你本以为微不足道的事情，回头看的时候，都有着无法细数的刻度。<br>
自己拼出来的东西，和别人送到嘴边的东西，意义和珍惜的程度都大为不同。</p>
<p>我从不担心我努力了不优秀，只担心优秀的人都比我更努力。<br>
决定你高度的是你对自己的要求。</p>
<p>以前的我，常常担心、常常犹豫，可现在我发现，人生的每一个阶段，都需要我们有一种能力同一时间完成很多重要的事情。<br>
学习的时候，我们要谈谈恋爱。工作的时候，我们要担心家庭。所以，这是一种平衡的能力。<br>
相信我，你做得到。因为，那么那么多学长学姐都走过来了，所以不用怕不用怕，你从来都不是一个人。</p>
<p>不要抱怨，抱怨永远只能显示你没本事。因为如果你有本事，就可以改变现状，而不只是忍受。
既然改变不了，又不够走开，那么就沉默地接受现实。<br>
隐忍，是我们抵抗世界的力量，当你拥有，你才有资格自由。</p>
<p>我们做的每一个决定，都是由自己来买单。<br>
而当你可以把自己不喜欢的东西都做好的时候，相信你一定可以把自己喜欢的东西做的更好！
努力和效果之间，永远有这样一段距离。成功和失败的唯一区别是，你能不能坚持挺过这段无法估计的距离。</p>
<p>你可以试试？<br>
坚持做一件事情，坚持下去。不管它是什么。<br>
选择本身，就是放弃另一种跋涉的可能。尝试倾听自己内心的声音，而不是外在的掌声。<br>
尝试选择适合自己的，而不是别人眼里最好的。 尝试决定我们的决定，不是因为选项表面的光鲜亮丽。<br>
所以，每当我们每做一个选择的时候，总记得兑现心中的对自己的承诺。</p>
<blockquote>
<p>不要想得到一切，对生活对自己都慷慨一些。</p>
</blockquote>
]]></description></item><item><title>戏子春秋</title><link>https://lruihao.cn/posts/%E6%88%8F%E5%AD%90%E6%98%A5%E7%A7%8B/</link><pubDate>Sun, 03 Jun 2018 19:41:32 +0800</pubDate><author>Lruihao</author><guid>https://lruihao.cn/posts/%E6%88%8F%E5%AD%90%E6%98%A5%E7%A7%8B/</guid><description><![CDATA[<blockquote>
<p>从此故乡只有冬夏，再无春秋。</p>
</blockquote>
<p>  时间急促得仿佛还在昨天，还没有清楚地认识到这句话的其中含义时，我早已离开它，远去。</p>
<p>自此，一江绿水东去，桃花竞开，春洒满园；瑟瑟秋风里，稻谷黄时，落木萧萧；故乡的春秋成为回忆尘封在我的脑海深处。</p>
<p>三月，这里和故乡一样雨下得缠绵，却尽带着他乡的味道。在不是滋润自己的那方水土上，哪怕是喜雨之人，亦只有料峭的寒意。雨下到这里才懂得，为何古来才子佳人逢阴雨连绵天总是带着一股莫名的惆怅。原是这般由头！我与他们，并无二般，想起故乡来。</p>
<p>故乡的春是在牛耕上的。太爷说，老牛伏在岸边饮水时节就是春耕了。到那时，耕牛头角披红挂彩，鼻挂铜色大铃，以祈愿今年平安，田地丰收；当耕牛喘着鼻息，缓缓地哞哞叫着走下田，是其在田地里大展身手的机会。故而，二月春耕总是会见到红布条装扮的水牛在田间劳作，彩带飘逸，好生招摇，尤其是农夫哼起那极具故乡气息的耕牛民歌，如高山流水般，伴着清脆的铜铃声隐隐飘去……在春末，三月桃花尽开，漫山望去，粉红红一片，甚是好看。小时看到总以为身处仙山，而后来，陶渊明一篇《桃花源记》就以为自己是那秦时避乱而住在桃花源中的后人。每每与外人谈起家乡的桃花山时，必然是一副神气十足的傲气样子。我想，这也是自己不知不觉中受家人影响，又倾心桃花的缘故吧。</p>
<p>印象中，家里人都爱这漫山遍野的桃花。太爷爱赏花，山上桃花开得极好的时候，便移栽了数株桃花留在了院子里，天好天坏，都能观赏上好一会儿。太婆还在的时候，桃花次第开，她就会拾掇许多桃花下来做成桃花糕，那桃花糕香香糯糯的味道飘散四周，总能把我馋来。后来，太婆故去，奶奶学着太婆开始做起了桃花糕，却总是没有太婆做的如意。但奶奶的桃花酒，受到父辈们的一致好评。每当酒坛从土里挖出，揭开红布，酒气便带着桃花的香甜扑鼻而来。父辈们在太爷种的桃花树下把酒话桑麻，颇有一副桃花坞里桃花庵，桃花庵里桃花仙的样子。现如今记忆远去，酒香却长留下来，记起时，那酒酣甜得喜人。</p>
<p>故乡的秋从九月农收渐起，那时候一家老小在浓浓的秋意里忙忙碌碌，直至十月方才得些许闲暇日子。</p>
<p>稻谷黄时，是秋最盛的时候。父辈们清晨便出发去地里收稻谷。晌午，我兴起与祖母前去送饭。正午的太阳烈得很，父辈们大颗大颗的汗直往下掉，稻谷机嘈杂得很。这才想起太爷教我的诗，“妇姑荷箪食，童稚携壶浆”，就是这样的情景无差。那时候不懂得父辈的辛苦，只知奔入山间，捕捉蚱蜢，蛐蛐等趣物。等傍晚将近，坐在板车谷袋上，兴尽而回，一天就算结束。渐渐长大，再也不敢胡闹，不知是童趣少了还是知了人事愈发迷惘了？</p>
<p>窗外又下起雨，心里竟也惆怅起来。并非是洗过的衣服久晾未干，而是伴着那股湿意而来，藏在雨里的那点点乡愁。这边的桃花也开得好，往窗外，密密一片，不免想起了太爷书房里的书画：花是春时花，却非故乡花。人是故乡人，却是他乡客。所见时，不过是从戏子变成看客了罢。</p>]]></description></item><item><title>猴子与哪吒</title><link>https://lruihao.cn/posts/%E7%8C%B4%E5%AD%90%E4%B8%8E%E5%93%AA%E5%90%92/</link><pubDate>Thu, 31 May 2018 10:09:15 +0800</pubDate><author>Lruihao</author><guid>https://lruihao.cn/posts/%E7%8C%B4%E5%AD%90%E4%B8%8E%E5%93%AA%E5%90%92/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image"><img loading="eager" src="/posts/%e7%8c%b4%e5%ad%90%e4%b8%8e%e5%93%aa%e5%90%92/images/hznz.jpg" title="猴子与哪吒" alt="猴子与哪吒" referrerpolicy="no-referrer"/></div><p>一直觉得中国古代神话</p>
<p>能称得上传奇的只有两个人物：</p>
<p>一是猴子</p>
<p>一是哪吒</p>
<p>百世蕴灵育出只石猴 大闹天宫腾云驾雾</p>
<p>三年怀胎生了个哪吒 东海屠龙翻江倒海</p>
<p>可以说 除了这两人 没人再能当得起离经放纵四个字的</p>
<p>但称得上悲剧的 约摸也只有这两个</p>
<p>一个五行山下压五百年 揭了封印 戴上金箍无悲无喜 拜佛西天 唤孙悟空</p>
<p>一个削肉还母剔骨还父 塑了莲身 站上火轮无怨无恨 封神南门 号三太子</p>
<p>这尘世最擅长的事 大抵就是抹杀疏狂者的落拓 磨平豪纵者的傲骨 斩灭叛世者的孤妄</p>
]]></description></item><item><title>Hello World</title><link>https://lruihao.cn/posts/hello-world/</link><pubDate>Mon, 28 May 2018 20:01:01 +0800</pubDate><author>Lruihao</author><guid>https://lruihao.cn/posts/hello-world/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image"><img loading="eager" src="/posts/hello-world/images/lunyu.jpg" title="Hello World" alt="Hello World" referrerpolicy="no-referrer"/></div><blockquote>
<p>“每天早晨叫醒你的不是鬧鐘，而是你的夢想。”</p>
</blockquote>
<p>我有過靠著這種信念撐下來的日子，我見過自己努力的樣子，至於現在的自己配不配得上當初努力的自己，<br>
其實也不重要了，還望披荊斬棘，不改初心。</p>
<p>不怕萬人阻擋，只怕自己投降。你如何回憶，決定你是一個怎樣的人！</p>
<p>從大一伊始，打 ACM 比賽，訓練刷題，再到毅然決然離開實驗室，選擇陌生的 Web 開發，從工作前的一無所知到，到前端開發，後端開發，到教實習生，到面試新人，到開始乏味。這一路走來，好奇心，探索欲，瞎擇騰，或許還有愛意，都是支撐我的動力。</p>
<p>時間並不會因為你的迷茫和遲疑而停留，就像你在看到這篇博客的時候，不知道有多少人正風雨兼程趕赴夢想。沒有誰生來就是神牛，千裏之行，始於足下！比自己優秀的人有很多，永遠不要感動自己，保持謙遜，沉澱自己，感謝每一個曾經努力的自己。不必執著於過去，也不必過度擔憂未來，望披荊斬棘，不忘初心。</p>
<p>最開始寫博客，是在打 ACM 的時候，深受一個學長的博客影響，他的博客是 hexo 搭建的，ID 是 [<code>戎碼一生</code>]，所以我也照葫蘆畫瓢用 hexo 搭建了一個，一用就是 3 年，博客名字原 “<code>博採眾長</code>” 改为 “<code>菠菜眾長</code>”，因為不能用成語作為網站名字，就這個原因。</p>
<p>直到 21 年下半年，升級 windows 11, 系統出了 BUG, 整理磁盤不小心把代碼刪掉了，就乾脆換成 hugo 了。</p>
<p><figure><a class="lightgallery" href="/posts/hello-world/images/lunyu.jpg?size=large" data-thumbnail="/posts/hello-world/images/lunyu.jpg?size=small" data-sub-html="<h2>現在並沒有刀槍入庫，馬放南山，衹是在奔赴另一片山海</h2><p>逝者如斯乎，不舍昼夜</p>"><img loading="lazy" src="/posts/hello-world/images/lunyu.jpg" srcset="/posts/hello-world/images/lunyu.jpg?size=small, /posts/hello-world/images/lunyu.jpg?size=medium 1.5x, /posts/hello-world/images/lunyu.jpg?size=large 2x" sizes="auto" data-title="逝者如斯乎，不舍昼夜" data-alt="現在並沒有刀槍入庫，馬放南山，衹是在奔赴另一片山海" style="--width: 1680px;--aspect-ratio: 1680 / 1050;background: url(/svg/loading.min.svg) no-repeat center;" onload="this.title=this.dataset.title;this.alt=this.dataset.alt;for(const i of ['style', 'data-title','data-alt','onerror','onload']){this.removeAttribute(i);}this.dataset.lazyloaded='';" onerror="this.title=this.dataset.title;this.alt=this.dataset.alt;for(const i of ['style', 'data-title','data-alt','onerror','onload']){this.removeAttribute(i);}"/></a><figcaption class="image-caption">現在並沒有刀槍入庫，馬放南山，衹是在奔赴另一片山海</figcaption>
  </figure></p>
]]></description></item></channel></rss>